function e(){return{title:"Q-koder",description:"Q-koder finnes i to betydninger - med og uten spørsmålstegn. Denne quiz-en tar for seg de mest aktuelle kodene for amatørradio.",questions:[{id:1,question:"Hva betyr QRG?",answer:"Hva er min frekvens? / Din frekvens er ...",explanation:""},{id:2,question:"Hva betyr QRM?",answer:"Forstyrres du av andre stasjoner? / Jeg forstyrres av andre stasjoner.",explanation:"En stasjon opereres av et menneske, så en kjekk huskeregel er M for menneske."},{id:3,question:"Hva betyr QRN?",answer:"Forstyrres du av atmosfærisk støy? / Jeg forstyrres av atmosfærisk støy",explanation:"Atmosfærisk støy er en naturlig forekomst, så en kjekk huskeregel er N for natur."},{id:4,question:"Hva betyr QRO?",answer:"Skal jeg øke sendereffekten? / Øk sendereffekten.",explanation:"Huskeregel: Skal jeg gå over min nåværende sendereffekt? O for over."},{id:5,question:"Hva betyr QRP?",answer:"Skal jeg minske sendereffekten? / Minsk sendereffekten.",explanation:""},{id:6,question:"Hva betyr QRQ?",answer:"Skal jeg sende fortere? / Send fortere.",explanation:'"Fortere" kan oversettes til "Quicker", så en kjekk huskeregel er Q for quicker.'},{id:7,question:"Hva betyr QRS?",answer:"Skal jeg sende langsommere? / Send langsommere.",explanation:'"Langsommere" kan oversettes til "Slower", så en kjekk huskeregel er S for slower.'},{id:8,question:"Hva betyr QRT?",answer:"Skal jeg stanse sendingen? / Stans sendingen.",explanation:'"Terminere" kan benyttes som synonym for "stanse", så en kjekk huskeregel er T for terminere.'},{id:9,question:"Hva betyr QRV?",answer:"Er du klar? / Jeg er klar.",explanation:""},{id:10,question:"Hva betyr QRX?",answer:"Når vil du kalle på meg igjen? / Jeg vil kalle på deg kl ____ / om ____ min.",explanation:"Tenk X som i TX (transmission/overføring). Huskeregel: Når vil du iverksette neste overføring?"},{id:11,question:"Hva betyr QRZ?",answer:"Hvem kaller meg? / ... kaller på deg [på ____ kHz/MHz]",explanation:"Frekvenser benevnes alltid i en eller annen form for Hertz, så en kjekk huskeregel er at Hertz slutter alltid på Z."},{id:12,question:"Hva betyr QSB?",answer:"Varierer min signalstyrke? / Din signalstyrke varierer.",explanation:""},{id:13,question:"Hva betyr QSK?",answer:"Kan du høre meg mellom dine signaler, og kan jeg om nødvendig bryte inn i din sending? / Jeg kan høre deg mellom signalene mine. Bryt inn i min sending om nødvendig.",explanation:""},{id:14,question:"Hva betyr QSL?",answer:"Kan du kvittere for mottakingen? / Jeg kvitterer for mottakingen.",explanation:"Mange radioamatører sender, mottar og samler på såkalte QSL-kort som viser at man har vært i kontakt med andre radioamatører."},{id:15,question:"Hva betyr QSO?",answer:"Kan du opprette forbindelse med ...? / Jeg kan opprette forbindelse med ...",explanation:"Tenk O for opprette."},{id:16,question:"Hva betyr QSY?",answer:"Skal jeg skifte frekvens? / Skift frekvens til ... kHz.",explanation:""},{id:17,question:"Hva betyr QTH?",answer:"Hva er din posisjon? / Min posisjon er ....",explanation:"Radioamatører omtaler noen ganger sitt hjem som sitt QTH, så en kjekk huskeregel er H for hjem."}]}}const r=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,load:e},Symbol.toStringTag,{value:"Module"}));export{r as _,e as l};
